警方已於政總一帶準備大批鐵馬及多個高台 分布1800警力 立會設圍欄

2019年6月9日 下午12:23

民陣下午發起反對修訂《逃犯條例》遊行，將由維園草坪出發，遊行至立法會外，民陣估計，參與人數超過2003及2004年的七一遊行規模。

警方呼籲市民小心安全，而在立法會、政府總部、特首辦一帶，警方已經準備了大批鐵馬及多個高台。

民陣今日發起反對修訂《逃犯條例》遊行，警方昨日起已在遊行終點的立法會大樓加強保安，連中信大廈天橋沿路架起雙重至三重鐵欄作防線。消息稱，警方會出動約一千八百名警力應付遊行，由港島總區及各區警察機動部隊作為主力。對於網上有個別人士及團體主張在遊行期間或完結後以抗爭或以激烈手段表達訴求，消息指警方已有相對部署，防止演變「暴亂」。

民陣早前預計今日遊行人數將達廿萬人，並獲警方發出不反對通知書。立法會大樓外昨日已經嚴陣以待，由地面開始，立法會道至添美道置放數以千計的鐵欄；而連接立法會另一入口的中信大廈天橋，沿途亦已設好大量鐵欄。遊行隊伍今日下午三時由維園中央草坪起步，終點則設於立法會外。

今次將開放沿途三條西行線及兩條電車路予遊行人士，並預留東行線作緊急車輛通道。警方下午兩時十五分起在銅鑼灣一帶陸續實施封路，並於下午四時於金鐘政總附近封路。據了解，屆時警方會密切留意遊行人數和前進情況，避免在軒尼詩道東西行六條行車線上造成擠塞，影響遊行進度。

籲勿中途加入影響交通

警方為確保遊行人士能夠盡快起步，已要求主辦單位，當維園中央草坪的人數達至草坪面積的八成半，遊行隊伍就需要提早出發，以免人流過密，容易威脅公眾安全。警方指維園為今次遊行的唯一起步點，呼籲市民不要大規模中途加入遊行，以免嚴重影響交通，及對公共安全及秩序構成威脅及混亂。銅鑼灣崇光百貨外、百德新街過路線及糖街的路口，將會在遊行開始後封閉。